---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 15 # Не трогать!
Месяц: 08 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-08-15

---
# [[Базовый процесс написания тестов с GoogleTest]]


Использование GoogleTest начинается с написания **assertions**, которые представляют собой утверждения, проверяющие истинность того или иного условия. Результатом *assertion* может быть успех, нефатальный сбой или фатальный сбой. При фатальном сбое происходит прерывание текущей функции, в противном случае программа продолжает работать нормально.

Тесты используют *assertions* для проверки поведения тестируемого кода. Если тест аварийно завершается или имеет неудачное утверждение, то он завершается неудачно, в противном случае - успешно.

Набор тестов содержит один или несколько тестов. Тесты следует объединять в тестовые наборы, отражающие структуру тестируемого кода. Если несколько тестов в тестовом наборе должны использовать общие объекты и подпрограммы, их можно объединить в класс test fixture.

Тестовая программа может содержать несколько тестовых наборов.

[[Assertions - утверждения в GoogleTest|Теперь мы расскажем, как написать тестовую программу, начиная с уровня отдельных утверждений и заканчивая тестами и тестовыми наборами.]]

## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. 


---
#GoogleTest 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос